@book{Apuleea,
author = {Apul\'{e}e},
publisher = {Rivages},
title = {{Eros et Psych\'{e} : Edition bilingue fran\c{c}ais-latin}}
}
@article{Barroso1998,
author = {Barroso, H},
journal = {Sigila},
pages = {11--12},
title = {{Dire le secret}},
volume = {1},
year = {1998}
}
@misc{belouezzane,
author = {Belouezzane, Sarah},
booktitle = {Le Monde},
title = {{Orange de nouveau victime d’une cyberattaque massive}},
url = {http://abonnes.lemonde.fr/economie/article/2014/05/07/orange-de-nouveau-victime-d-une-cyberattaque-massive\_4412779\_3234.html?xtmc=piratage\_orange\&xtcr=4},
year = {2014}
}
@article{Beneteau2010,
author = {B\'{e}n\'{e}teau, Myriam},
journal = {Empan},
number = {1},
pages = {31--34},
title = {{Le secret professionnel, un rempart pour l'intime ou un secret de Polichinelle?}},
volume = {77},
year = {2010}
}
@book{Blanchaud2009,
address = {Amiens},
author = {Blanchaud, Corine and Houdart-Merot, Violaine},
edition = {Encrage},
publisher = {Universit\'{e} de Cergy-Pontoise, Centre de recherche textes et francophonies},
title = {{\'{E}critures du secret:" j'avance masqu\'{e}"}},
year = {2009}
}
@book{Boutang2009,
address = {Paris},
author = {Boutang, Pierre},
edition = {2e},
publisher = {PUF},
title = {{Ontologie du secret}},
year = {2009}
}
@techreport{PLBras2013,
author = {Bras, Pierre-Louis and Loth, Andr\'{e}},
pages = {128},
title = {{Rapport sur la gouvernance et l'utilisation des donn\'{e}es de sant\'{e}}},
year = {2013}
}
@book{Bruyere2011,
address = {Paris},
author = {Bruy\`{e}re, Beno\^{\i}t},
keywords = {Benoit Bruy\`{e}re,Secret,psychologue},
mendeley-tags = {psychologue,Secret},
publisher = {Armand Collin},
title = {{Les psychologues et le secret professionnel}},
year = {2011}
}
@article{carloza2011,
author = {Carzola, Christine and Jacobi, Benjamin},
journal = {Le Carnet PSY},
number = {153},
pages = {33--41},
title = {{Place et statut du secret dans l'\oe uvre de Freud}},
volume = {1},
year = {2011}
}
@article{Castoriadis1976,
author = {Castoriadis-Aulagnier, Piera},
journal = {Nouvelle revue de psychanalyse},
pages = {141--157},
title = {{Le droit au secret : condition pour pouvoir penser}},
volume = {14},
year = {1976}
}
@article{catry2008,
author = {Catry, Carole and Marcelli, D},
file = {:home/bibi/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/Downloaded/Catry, Marcelli - 2008 - L'intime et le secret dans la consultation p\'{e}dopsychiatrique.pdf:pdf},
journal = {Enfances \& Psy},
pages = {23 \`{a} 30},
title = {{L'intime et le secret dans la consultation p\'{e}dopsychiatrique}},
volume = {39},
year = {2008}
}
@article{cedile2011,
author = {C\'{e}dile, Genevi\`{e}ve},
file = {:home/bibi/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/Downloaded/C\'{e}dile - 2011 - Le signalement par le psychologue est-il compatible avec le respect du secret professionnel.pdf:pdf},
journal = {AJ p\'{e}nal},
keywords = {Secret professionnel,agresseur,applications,d\'{e}nonciation,enfant victime,psychologue},
title = {{Le signalement par le psychologue est-il compatible avec le respect du secret professionnel}},
year = {2011}
}
@article{Eglin2008,
author = {Eglin, Muriel},
file = {:home/bibi/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/Downloaded/Eglin - 2008 - Secret partag\'{e} en protection de l'enfance.pdf:pdf},
issn = {1286-5559},
journal = {Enfances \& Psy},
number = {2},
pages = {65},
title = {{Secret partag\'{e} en protection de l'enfance}},
volume = {39},
year = {2008}
}
@inproceedings{Enache-Vic2002,
address = {Chicago},
author = {Enache-Vic, Irina and Turc-Zinopoulos, Sylvie},
booktitle = {D'un principe philosophique \`{a} un genre litt\'{e}raire : Les secrets},
editor = {Library, Newberry},
keywords = {Bibliographie,Secret},
title = {{Le secret. Bibliographie indicative}},
year = {2002}
}
@book{Frison1999,
address = {Paris},
author = {Frison-Roche, Marie-Anne},
keywords = {Secret},
mendeley-tags = {Secret},
publisher = {Autrement},
title = {{Secrets professionnels}},
year = {1999}
}
@book{Frydman2012,
address = {Paris},
author = {Frydman, Ren\'{e} and Flis-Tr\`{e}ves, Muriel and Achache, Gilles},
booktitle = {colloque Gyn\'{e}cologie XI Psychanalyse},
pages = {p. 152},
publisher = {PUF},
title = {{Tout dire ? Transparence ou secret}},
year = {2012}
}
@incollection{Gouzvnski1973,
author = {Gouzvnski, F},
file = {:home/bibi/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/Downloaded/Gouzvnski - 2013 - Les aspects ethiques et philosophiques du secret.pdf:pdf},
pages = {1--5},
title = {{Les aspects ethiques et philosophiques du secret}},
url = {http://sofomec11.free.fr/Diapos/le\_secret\_medical/Les aspects ethiques et philosophiques du secret sofomec \%281\%29.pdf},
year = {2013}
}
@book{Grimbert2004,
address = {Paris},
author = {Grimbert, Philippe},
publisher = {Grasset},
title = {{Un secret}},
year = {2004}
}
@article{lae2002,
annote = {
        Y a quelque chose du rapport Secret/confiance qui me semble interessant.

          
Cet article semble hyper interessant, ouvra plein de perspective mais demande une relecture. 
      },
author = {La\'{e}, JF},
file = {:home/bibi/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/Downloaded/La\'{e} - 2002 - Les r\`{e}gles du silence en droit.pdf:pdf},
journal = {Ethnologie fran\c{c}aise},
keywords = {Intimit\'{e},droit,secret,sexualit\'{e}},
number = {1},
pages = {61 -- 67},
title = {{Les r\`{e}gles du silence en droit}},
volume = {32},
year = {2002}
}
@article{Levi1998,
author = {L\'{e}vi, F},
journal = {Sigila},
title = {{Le langage idiomatique du secret en fran\c{c}ais et en portugais}},
volume = {1},
year = {1998}
}
@article{Levy1976,
author = {L\'{e}vy, Arnaud},
journal = {Nouvelle revue de psychanalyse},
pages = {117--129},
title = {{Evaluation \'{e}tymologique et s\'{e}mantique du mot "secret"}},
volume = {14},
year = {1976}
}
@article{Levy2006a,
author = {L\'{e}vy, \'{E}lisabeth},
issn = {0246-2346},
journal = {Le D\'{e}bat},
number = {1},
pages = {75},
title = {{Le rapt du r\'{e}el}},
volume = {138},
year = {2006}
}
@book{Levy2006,
address = {Paris},
author = {L\'{e}vy-Soussan, Pierre},
publisher = {Hachette Litt\'{e}ratures},
title = {{\'{E}loge du secret}},
year = {2006}
}
@inproceedings{LucienGuirlinger2013,
address = {Nantes},
author = {{Lucien Guirlinger}},
booktitle = {Le secret M\'{e}dical "Dis moi tout, je ne dirai rien.." [En ligne]},
pages = {1--9},
publisher = {GREMQ/SFTG},
title = {{De l'ambigu\"{\i}t\'{e} ontologique du secret \`{a} son ambivalence \'{e}thique}},
url = {http://www.sftg.net/GremqNantes.html},
year = {2013}
}
@article{Mouneyrat2001,
author = {Mouneyrat, MH},
file = {:home/bibi/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/Downloaded/Mouneyrat - 2001 - \'{E}thique du secret et secret m\'{e}dical.pdf:pdf},
journal = {Pouvoirs},
number = {2},
pages = {47-- 61},
title = {{\'{E}thique du secret et secret m\'{e}dical}},
volume = {97},
year = {2001}
}
@misc{Orange.fr2014,
author = {Orange},
title = {{Intrusion informatique du 16 janvier et protection des donn\'{e}es}},
url = {http://www.orange.com/fr/actualites/2014/janvier/intrusion-informatique-du-16-janvier-et-protection-des-donnees},
urldate = {21 mai 2014},
year = {2014}
}
@book{Pedot2010,
author = {Pedot, Richard},
publisher = {Michel Houdiard},
title = {{Le seuil de la fiction : essai sur le secret}},
year = {2010}
}
@book{Poe1844,
address = {Paris},
author = {Poe, EA},
pages = {63 -- 91},
publisher = {Librio},
title = {{La lettre vol\'{e}e}},
year = {1844}
}
@article{py2012,
annote = {
        Super super interessant, \`{a} retravailler sans doute
      },
author = {Py, Bruno},
file = {:home/bibi/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/Downloaded/Py - 2012 - Le secret professionnel et le signalement de la maltraitance sexuelle. L'option de conscience un choix \'{e}thique.pdf:pdf},
journal = {Archives de politique criminelle},
number = {1},
pages = {71 -- 83},
title = {{Le secret professionnel et le signalement de la maltraitance sexuelle. L'option de conscience: un choix \'{e}thique}},
volume = {34},
year = {2012}
}
@incollection{Roussey2009,
address = {Amiens},
author = {Roussey, Audrey},
booktitle = {\'{E}critures du secret "j'avance masqu\'{e}"},
editor = {Encrage},
pages = {21 -- 33},
publisher = {Universit\'{e} de Cergy-Pontoise, Centre de recherche textes et francophonies},
title = {{Le mythe de Psych\'{e}, tissu de secrets}},
year = {2009}
}
@article{Sauvaget2010,
author = {Sauvaget, Didier and Skrzypek, C},
file = {:home/bibi/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/Downloaded/Sauvaget, Skrzypek - 2010 - Secret partag\'{e} et pr\'{e}servation de l'intime.pdf:pdf},
journal = {Empan},
number = {77},
pages = {58 6 61},
title = {{Secret partag\'{e} et pr\'{e}servation de l'intime}},
volume = {1},
year = {2010}
}
@book{Simmel2009,
address = {Paris},
author = {Simmel, Georg},
edition = {3e},
publisher = {Circ\'{e}},
title = {{Secret et soci\'{e}t\'{e}s secr\`{e}tes}},
year = {2009}
}
@book{Soler2008,
address = {Toulouse},
author = {Soler, Colette},
pages = {261},
publisher = {Presse Universitaire du Mirail},
title = {{L'inconscient \`{a} ciel ouvert de la psychose}},
year = {2008}
}
@article{tisseron2008,
author = {Tisseron, Serge},
file = {:home/bibi/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/Downloaded/Tisseron - 2008 - Toujours le secret suinte.pdf:pdf},
issn = {1286-5559},
journal = {Enfances \& Psy},
number = {2},
pages = {88 \`{a} 96},
title = {{Toujours le secret suinte...}},
volume = {39},
year = {2008}
}
@article{Tisseron2004,
author = {Tisseron, Serge},
file = {:home/bibi/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/Downloaded/Tisseron - 2004 - Le secret ne s'oppose pas \`{a} la v\'{e}rit\'{e}, mais \`{a} la communication.pdf:pdf},
issn = {1372-8202},
journal = {Cahiers critiques de th\'{e}rapie familiale et de pratiques de r\'{e}seaux},
number = {2},
pages = {55},
title = {{Le secret ne s'oppose pas \`{a} la v\'{e}rit\'{e}, mais \`{a} la communication}},
volume = {33},
year = {2004}
}
@book{Verdier2011,
address = {Paris},
author = {Verdier, Pierre and {Jean-Pierre Rosenczveig}},
edition = {5e},
keywords = {ASE,le secret professionnel en travail social,secret},
mendeley-tags = {ASE,secret},
publisher = {Dunod},
title = {{Le secret professionnel en travail social et m\'{e}dico-social}},
year = {2011}
}
@incollection{zweig1927,
address = {Paris},
author = {Zweig, Stefan},
booktitle = {Romans \& nouvelles},
edition = {1er Ed},
pages = {395--454},
publisher = {Librairie g\'{e}n\'{e}rale fran\c{c}aise},
title = {{Vingt-quatre heures dans la vie d'une femme}},
year = {1927}
}
@incollection{zweig1927a,
address = {Paris},
author = {Zweig, Stefan},
booktitle = {Romans \& nouvelles},
edition = {1 Ed},
pages = {455--534},
publisher = {Librairie g\'{e}n\'{e}rale fran\c{c}aise},
title = {{La confusion des sentiments}},
year = {1927}
}
@incollection{zweig1922,
address = {Paris},
author = {Zweig, Stefan},
booktitle = {Romans \& nouvelles},
edition = {1 Ed},
pages = {333--372},
publisher = {Librairie g\'{e}n\'{e}rale fran\c{c}aise},
title = {{Lettre d'une inconnue}},
year = {1922}
}
@misc{brochuredmp,
title = {{Site du Dossier M\'{e}dical Personnel}},
url = {www.dmp.gouv},
urldate = {20/05/2014}
}
